\begin{exercice}[Précipitons-nous][\algo \tice]
Les précipitations mensuelles (en~mm) de trois villes, Wellington, Sydney et
Cork, ont été relevées pendant une année dans le tableau ci-dessous.
 \begin{tableau}[lc]{\linewidth}{4}
  \hline Mois &Wellington&Sydney&Cork\\\hline
   J&   72  &  103,3  & 138,3  \\\hline
   F&   62  &  117,4  & 115,6  \\\hline
   M&   90  &  131,2  & 98,7   \\\hline
   A&  100  &  127,2  & 67,7   \\\hline
   M&  117  &  123,3  & 83,4   \\\hline
   J&  147  &  128,1  & 68,8   \\\hline
   J&  136  &  98,1   & 66,4   \\\hline
   A&  123  &  81,5   & 88,7   \\\hline
   S&  100  &  68,7   & 96,4   \\\hline
   O&  115  &  76,9   & 125,4  \\\hline
   N&  99   &  83,1   & 111,1  \\\hline
   D&   86  &  78,1   & 133,8  \\\hline
 \end{tableau}
\begin{enumerate}
 
\item \'Etablir, à l'aide d'un tableur, un diagramme à barres représentant les données de ce tableau.
 \item Étudier, commenter et interpréter les différences de précipitations entre
ces trois lieux.
 \item Comment expliquer qu'il ne pleuve qu'un nombre entier de mm à
Wellington?
 \item Écrire un algorithme qui trie par ordre croissant les précipitations
    mensuelles d'une ville.
\end{enumerate}
 \end{exercice}
